部份app發現偷錄手機畫面

估唔到係ios

科技網站「TechCrunch」報導，包括加拿大航空、Hollister、、Expedia、新加坡航空等一系列App會在用戶不知情的情況下，側錄用戶使用App的螢幕畫面。

根據「TechCrunch」的調查發現，客戶分析公司「Glassbox」提供的開發人員套件（SDK），可以直接「重播」用戶使用App的螢幕畫面或片段，包括A&F、及新加坡航空等知名公司的iPhone App，會在未經用戶同意的情況下，錄製使用手機的畫面，以便分析使用者行為。

但由於這些偷偷錄製的畫面沒有正確加密個資，很可能無意間暴露了用戶的重要個資；App分析師向該網站指出，例如加拿大航空在重播用戶輸入訂單畫面時，沒有打上完整馬賽克，造成每次重播時用戶的信用卡號、護照資訊都會被看到。

在蘋果App商店上架的App必須提交隱私保護政策，但上述App都沒有說明清楚，可能在使用過程中錄製使用畫面，Glassbox也不需要獲得蘋果或用戶的同意，因此用戶完全被蒙在鼓裡。

A&F回應指出，Glassbox提供的套件有助於提供更好的消費者體驗，能辨別和解決消費者在使用App上遭遇到的問題，但也表示，A&F與其姐妹品牌Hollister的App都沒有在用戶條款中提到會重播手機畫面；加航則表示，公司會蒐集用戶提供的個資以提供更好的旅行體驗，這也包括在App當中蒐集的訊息。

Glassbox則指出，並未強制規定客戶必須App在隱私政策當中說明這項套件的用途，Glassbox SDK只能與該公司合作的App互動，技術上不能打破App的邊界，意思是並不會錄製使用App以外的螢幕畫面。

英文原文

比你錄畫面我覺得係用家問題

Hotjar 之類都會錄 呢個世界冇百分百安全

backdoor

用家問題

又話iPhone好安全

想用用戶體驗做借口， 等下架啦

唔係蝗蟈錄 兒登仔就會腿張開

“Your app uses analytics software to collect and send user or device data to a third party without the user’s consent. Apps must request explicit user consent and provide a clear visual indication when recording, logging, or otherwise making a record of user activity.”

Apple又贏

但係唔即ban.只係要佢地加返條文

個資

ios好安全 未經同意就可以錄畫面

用家問題
IOS唔會有錯的

同埋除左呢幾個外國app
好可能大陸app都有相同情況 只係無人報導

idog全面退散

重點已經唔係依度

唔係新聞邊有人報

呢個post唔會超過兩頁

蘋果於今日要求這些 App 開發商移除這類的分析、紀錄程式碼，或在明顯的地方向使用者揭露；根據 Apple 的政策，如果軟體有記錄使用者的行為，必須要在螢幕的左上角出現一個紅色的圖示（就如同螢幕錄影一樣）。

如果這些 App 不改善，蘋果便會將其下架 App Store。

屌。。。幾好用。。。不過依家都有d驚想del

証明仆街嘅唔係apple而係啲app唔聽話，an狗又老屈蘋果

推呀

唔係話好安全咩

idog 應該唔識咩係 security through obscurity

話ios安全真係笑而不語

唔係話上架之前檢查過晒架咩?

乜春野個資

https ://.tw/article/breakingnews/2693290

認真講句
an有資格笑鳩ios咩
an一定好安全啦一定
安全到有資格笑鳩人地
正宗狗咬狗

臭蟲論

其實睇返 GlassBox 個官網，見到佢唔止係適用於 iOS，就連佢官網個 demo screenshot 都係 Android 機嚟

只不過今次報導係講 Apple 採取咗相應措施
所以其實 Android 用戶一樣有機會受到影響

正視聽

所以今日apple限時佢地24小時內搞掂佢

你又知？

你都係捉錯重點 係I DOG平時標榜自己好安全 先會有依家既反應

個資屌你老味睇到眼痛

Developers affected by this crackdown told TechCrunch that Apple is giving them “less than a day to remove the code and resubmit their app.” If the developers fail to adhere to this request, their app will be removed from the App Store.

ios真係好撚安全

冇理由！我地idog畀咗成萬蚊買部機
點會有安全問題
一定係班Android狗想打擊我地自尊感
亂噏廿四

無一個系統係絕對安全的
但相對地就

原來an都有
我見新聞搵唔到以為佢淨係ios
不過兩邊都刪晒啲app等消息算

係
講真 我唔係笑 apple啲 bug
因為講安全性 ios應該係好過 Android
我笑緊嘅係啲 ifan吹到 ios係完美 有咩事係用家問題

咁點知佢錄緊 又或者點知咩app 會錄

idog

ios唔安全
但對比android. ios好安全

你用第三個OS咪唔洗俾人屌任笑人囉

即係AN機無措施可做
AN狗退散

講中重點

個堆idog係on9的

係唔係又會有啲廢老話, 身無屎怕咩俾人睇?

終於有得講⋯

行得正企得正怕咩俾人睇

但係都證明咗apple app審核機制都唔一定有用，今次打和啦

屌你老母個人資料四隻字有冇咁難打呀
個資個資成個弱智咁

如果an機出呢個新聞 我會由驚變好撚驚
Ios就好變成還可以啦 wfc

an機：垃圾 唔安全

apple：呢個世界冇百分百安全、唔係中國就得啦

an機有冇事

講緊你邏輯謬誤啊
logic fail 重好似好威咁

點錯呀？唔係狗咬狗骨咁係咩
自己入黎騎劫完人話人錯

扮乜鳩姐
望下連登idog，an狗咪一鳩樣

錄畫面都算，最怕鏡頭錄你生活

成班ON9俾樓主引到只係識屌IDOG同IOS
雖然某班IDOG都係爭唔落手
明明單新聞係講隻APP
事實證明班AN狗好多都係為屌而屌
咪一鳩樣ON9

其實大陸微X裝都會講有可能拎你資料同APP開發者權限大過使用者
即係好多APP或其實隻隻都可以偷到你資料包括畫面

pornhub呢？

Ig有 岩岩見到

Steve Jobs 生前都講明到privacy 係極極極極重要 100% 保障用家

不嬲講開個資，樓上成班大陸仔

Apple 垃撚圾

錄番個app裡面啲動作點樣侵犯私隱？

即刻del撚咗

係囉，同樣嘅事情一定唔會發生喺android 到嘅，放心用你嘅android 啦

只要安全過Android，ios既安全問題就不存在

個重點係apple對app嘅審核好撚hea
竟然有app cap緊你圖都唔知
即係可能有好多ios app做緊同樣嘢
只係未畀人發現 idog面對現實吧

你就on撚鳩
成篇文邊到講Android app都有？
而且我上網search到既新聞都係見到單嘢只係iOS先有
利申用緊Xs max

駁返我呀，我都好想你駁贏我呀

好多負評

兒登仔不願面對

無理由㗎來自自由民主烏托邦嘅一切係美好㗎

初頭以為日文黎

咪屌埋你班idog，仲係到叻唔切囉
而家單新聞只係講apple會處理
an完全無提過原來可以理解做咩事都無
都話idog同an狗本是一家親狗咬狗

仲有成隻小學雞咁撩人駁贏你，idog用家質素

屌 我貼新聞又入鳩我數
篇新聞淨係講ios佢又一定係引戰啦

Android 有冇影響我唔知
但100％安全嘅ios 愈爆愈多漏洞就要笑左先

依家邏輯上係ios肯定100%有
Android係可能有或者冇
咁一定係ios嘅情況嚴重啲

隻idog係度懶係扮哂野係到幫android
實際講埋D事都只係睇一面
新聞話乜就信乜

係呀係呀，最叻係你啦
小學雞辯論大賽冠軍頒埋個獎俾你好無

我既意義係你駁得贏我
咁我咪可以安心用自己部iPhone 囉
使唔使講到咁白

應該講新聞唔報導隻小學雞當無事

得啦小學雞，自己睇返樓上自己咩態度再講啦
又扮

用ios就係犧牲自由要私隱安全
點知其實都係同android差唔多甚至差過android

android app都有啊
你睇其他網既呢篇新聞啦

但係apple話唔改會一日內下架
google就唔知啦

Sor, 唔知點解搵唔到

咁alipay wechat pay咪可能仲恐怖

入面本身引用個analysis 係無指iOS 或android ，有新聞係因為apple做野逼sdk dev 刪走screen shot功能，唔好再問點解無android

Analysis 個Demo 仲要用android

標題好誤導，佢其實唔係錄手機畫面
佢係log 低用家係app 入面做過既野，者係你係佢隻app向左掃向右掃呢d 動作

但app 以外既野佢capture 唔到， 隻app 個陣彈個notification 個d,佢唔會知係咩

呢d user logging 既野其實好普通🤷🏻‍♂️

用得android啲人

一連兩單 Facetime啱啱先fix咗

android app都有 google無出聲